日本中女嫁港男，老公：「港女冇得比！」

日本靚女嫁港男，老公：「港女冇得比！」

在下對兩性關係及港日文化差異感興趣，看完這節目(「看看世界的日本人妻」)感受甚多，作為日係博客特此撰文，為大家以中文詳細介紹當中的內容，及提出個人想法讓大家一起討論。(由於這一集有部分是講日本女生嫁到香港的情況，成為了本地的網絡熱話，多份報章都有報導。)

介紹篇

首先是介紹女主角，是1985年出生的上原あずさ（漢字的話比較有可能是上原梓），樣子是標準的可愛風日本妹妹，相信哈日的朋友應該會覺得她外表不錯，包括在下。

她2008年在美容院工作的時候，工餘興趣是認識世界各地的人並以電郵聯絡，當時就遇上了在日本留學，比她大5歲的香港人胡輝。

（回憶中找個像觀月亞裏莎的女演員去扮女主角是嚴重的選角錯誤！）

很快胡輝就約她出來賞櫻，期間爆出一句「你比櫻花更美」，很快就打動了她的芳心，超越朋友成為戀人。胡輝回香港後，二人開始進行遠距離戀愛。
Advertisement

（最精彩是這時配樂用上西野加奈的「會いたくて 會いたくて」，道盡Long D戀愛的心情）

到了2012年胡輝邀請梓來香港同住，4個月後在家中求婚成功而結成夫婦。他求婚的過程是送上9支玫瑰，說在香港這代表長長久久。

（這已埋下已埋下文化衝突的伏線）

二人的愛巢在粉嶺，目測單位約500尺左右，丈夫在建築公司上班，收入2萬元左右，而妻子看來應該沒有工作。

（節目說胡輝在建築公司上班時用上地盤工人的照片，令人有所誤會，在下也第一時間想，做地盤需要去日本留學嗎？？？）

1508774339-0321f2
Advertisement

胡輝說喜歡梓是因為她溫柔及不怎樣發怒。

（這絕對是日本女生優勝的地方，甚至是台灣的女生在這方面也不錯，香港的就要加把勁了）

風水決定裝修

梓說她無法決定室內裝修，因為一切都要以風水行先，窗簾布及鋼琴布要用金色，說是提升金錢運，而這是輝的姐姐所言。

床下底要放砌成十字的舊五角幣增加財運，窗邊要放兩杯水排除衰運，又是姑奶的主意。記者問梓其實本身窗簾布想用什麼色，她說因為對金色太久已入腦，只能想到米色，再追問下去她才說想要粉紅色。

（在下覺得這些不影響住屋環境及衛生的倒是沒所謂，證明日本女生真的會做到嫁雞隨雞十分順從）

最誇張是丈夫為了風水，要她在良辰吉日剖腹產子，結果梓終於反抗，說如不讓她自然分娩就回日本，似乎革命成功。

（看出到了生兒育女這人生大事，當母親的絕對不會退讓，就算是日本女生都是！）

劍心感想：香港人比日本人更迷信風水是事實，但去到連生子都要選良辰吉日剖腹產子，這麼誇張的程度在平民百姓中應該很少見吧？在下身邊就沒有同類例子了。你呢？

危險的晾衫架

節目介紹因為香港山多平地少住宅密集，所以晾衫的地方是在窗外，梓最初來到感到很震驚，覺得這是完全不能想像的東西。

（大家就算沒去過日本住，只看日劇都會知道日本人的住宅會有露台用作晾衫之用，所以人妻不理解很正常）

拍攝時梓收獲跌下來的內褲一條，感到有點尷尬，之後去樓上歸還時梓用半鹹半淡的英文及廣東話，而對方只半門拿取，十分警戒。

（香港雖然出名各家自掃門前雪，但一個可愛人妻鄰居叫門歸還衣物都要這樣做，實在有點過份）

節目為了照顧日本觀眾，特意用動畫介紹拉繩式晾衫架的操作，從現場嘉賓的樣子看來是大開眼界。之後梓更指丈夫對她說一年會有好幾個人因這樣晾衫跌落街，搞得有時入夜要晾衫的她十分擔心。 （這點絕對沒錯，去年平安夜就有一個菲律賓女傭因為晾衫，從西摩道美麗臺的住宅中跌死）

劍心感想：在下的家也是同一設計，自己試過晾衫時也有涼氣上升害怕會跌落街的感覺。不過這也是香港地少人多必須承受的問題，節目中有提及可在浴室晾衫，但畢竟那裡濕氣重，天氣好的時候還是拿到窗外較好，特別是家住高層不會被沙塵廢氣影響的單位。 可怕的蒸魚骨

梓的丈夫很愛吃蒸魚，更會親自下廚，在大家以為入得廚房的丈夫很好的時候，梓卻說他吃蒸魚會帶來很大的困惑。首先是在桌上舖報紙，是日本人少見的情況。 （丈夫自製蒸魚明顯是因為妻子不懂得弄，而報紙墊桌這個讓在下覺得時光回到九十年代的公共屋村，現代最少都會用白色膠桌布吧？）

之後節目以為是新婚夫妻的恩愛晚餐時，鏡頭拍到丈夫直接把魚骨吐到報紙上，讓現場的嘉賓發出最吃驚的聲音。胡輝說這樣做是因為「方便」，包起就可以丟掉，梓就說開始時會以日本人的角度覺得衛生有問題，但之後也只有接受。記者懷疑這是胡輝的問題還是香港人的問題，直闖大牌檔發現人人都是這樣做，就肯定是香港人的習慣了。 （其實這個真的是飲食文化的差異，日本人無時無刻都要保持儀態，所以出街會化妝吃東西會斯文，香港人會較為不在意表現出「真我」，很難說誰對誰錯）

劍心感想：首先在下非常討厭中式蒸魚，最大原因就是那些吐不完的魚骨，所以這個問題一定不會發生於在下身上。其實在下看到胡輝自行執拾不用妻子出手，也覺得沒太大問題，但稍為照顧對方感受，拿隻碗出來讓妻子的視線好過一點，其實也不錯。

可憐的飲茶霸位與總結

「看看世界的日本人妻」節目有關日本女生嫁到香港的情況，上篇提及可愛日本女生和港男結識經過，及因為風水、晾衫架、蒸魚帶來的反差，下篇繼續講杯麵湯帶來的港日廁所文化差異，人妻獨自負責飲茶霸位的悲哀。最後是在下對本節目的感想及認為值得學習參考的地方。

old news is so唔識串

邊度識

二人的愛巢在粉嶺，目測單位約500尺左右，丈夫在建築公司上班，收入2萬元左右，而妻子看來應該沒有工作。

點樣同時達成呢兩樣矛盾嘅條件？

胡輝
港人

肉便器 48手

08年買

她2008年在美容院工作的時候，工餘興趣是認識世界各地的人並以電郵聯絡，當時就遇上了在日本留學，比她大5歲的香港人胡輝。

閪痕

回帶

好耐啦，有無新呀

沾麵聖者

又回

新界佬

點解唔襯機會去日本仲留係香港

好慘 有無自問質素好過呢個章魚城咁撚樣既港男去拯救佢

正，好羡慕

條友仔邊到人黎架

咁開心取日本妹
一陣比d 鄰居屌左就仆街

日本人其實忠唔忠誠架

好耐啦喎

日本妹

鄰家日本人妻

睇少D AV啦 唔好睇咁多 XXX 許 XXX 或者 夫目前犯啦

老公早出晚歸
老婆婚後依然打扮花枝

畫顏誕生

好似係紀錄片咁
當時日本個節目d人睇到佢食魚d骨仲個個🤢🤢🤢樣
舊登仲有人開post 問 日本仔食魚連骨食架

阿燦，成家應該都係杏家橙。

好靚女，新聞主播feel，又斯斯文文咁
好羨慕條仔 ....

27歲都叫中女.....

27歳日本妹好多準備生仔啦。。。

做咗人阿嫲未？

好心啦垃圾連登仔
件事足足十年啦

好舊架啦.... 段新聞
香港樓價比個時都升左一倍有多....

你叫你老母冇啦啦洗多隻碗好冇

條仔個樣成日變咁既

幾撚耐之前呀

好撚型，幫你含撚ok？

可能唔係日本妹特別好 係港女寧舍煩
相形見絀姐

篇嘢好多年前，舊登時代已經有

唔忠誠
日本人結婚後搵真愛係常識

講真 依家仲幾可有香港人裝修擺晒風水陣架
依家裝修都係求靚為主 我張床就對住塊直身鏡既

我同我老母講不如好似日本人咁
一人一個碟裝骨
佢話: 啲碗你洗呀
我即刻收左皮

幾多年前呀

又回帶
舊登時期都睇過幾次

劍心

完

連登用戶年齡中位數15

同一條片要貼幾次先貼完?

有15咩
以為得12

lm

其實我屋企都有骨碟，估唔到骨碟響香港咁唔common

胡輝個名個樣咁大陸嘅
係咪又係啲挑釁男女罵戰post

而家咁嘅樓價
敢唔敢娶個唔會出去做野嘅日本妹再養埋佢呢？

回左幾多千次帶

劍心感想：首先在下非常討厭中式蒸魚，最大原因就是那些吐不完的魚骨，所以這個問題一定不會發生於在下身上。

講真關中式式蒸魚乜事
食一條大骨個類魚咪唔洗吐囉
日本三文魚啊鯖魚秋刀魚都大把碎細骨
只係佢地輕拆骨食姐

一邊插一邊呀媽嗲呀媽嗲都唔知幾撚過隱

唔知比人中出左幾多次

幾多年前
牽晴間呀嗎

記得呢個人妻好陰功，自己一個落酒樓幫全家排隊攞位
咬住個奶黃包，畀老爺奶奶問做乜唔學廣東話

[wow]

呢個節目幾好睇
台灣日本緯來仲有播緊
不過都係一兩年前既貨

香港的臭雞就要加把勁了

高登教父
而家啲買樓po都唔貼雞脾論
淨係貼租樓文

又分化港男港女

日本妹 >台妹> 港女

2012 啲樓價邊有咁誇
而且個男人可能有積蓄
仲唔知有無父幹母幹

你比櫻花更美

香港之恥、潮流教主、沾麵達人、拉麵專家、落車始祖、人生教練、旅遊皇者、星級司儀、禦寒聖手、櫻花神算、丼飯食家、愛情教祖、日劇博士、日影專家、和食尊者等稱號的香港首屈一指人氣博客兼香江第二才子劍心

但日本文化係俾曬啲錢老婆管
呢下真係接受唔到 不了

大陸人名好多用兩個字，特別係北方人。
香港人唔會信風水信到咁，又駛老婆駛到盡。呢家人特別例子來...

12年買既樓, 而家升左幾倍, 又日本妹做老婆...人生無憾了

me too，屋企食飯都會用兜裝骨，同埋我老母最唔鍾意人用報紙鋪檯

好old news
不過呢個質素既架妹
向日本五十個都唔知有無一個

當年已經有香港人係話個日本節目係想不斷踩低其他地方，等日本女仔揀日本人

文化唔同邊有得比，個男人娶個日本妹返去，老婆都唔使做野，日日喺屋企梗係可以服侍周到，星期日早啲起身去攞位飲茶都無怨言。但香港女仔（講緊部份正常嗰啲，唔講老奉旨意哂男人嗰啲港女）婚後都會繼續返工繼續忙，你叫佢星期日仲要早起身幫你成家攞位飲茶真係睬你都傻啦，日日都早起身返工星期日梗係瞓晏啲，同埋娶日本妹要每個月比哂成份糧佢，由佢比返零用你，未必個個男人都頂得順呢套。

咁撚迷信，笑死外國人

咁斯文靚女o係日本都大把日本仔媾啦! 唔明點解嫁港男

條女做阿嫲未

正常一早係日本嫁左有錢佬 我都唔係好明點解會嫁到香港

一垛鮮花插在牛糞上

日本唔住住香港

唔係話雜婚返左日本咩

見到在下兩隻字即刻負皮

比有錢佬中出完飛咗咪搵香港仔賣單囉
臭雞都啱

當年俾好多幻想毒撚

屌，酸氣氛天

篇野loop 左幾多次

仲要食牽情間個客家好廚，難食過屎

個男人啲行為根本以香港嚟講都少有

跨張 2012年時樓價供十年 係得既,個時我供緊十間啦

乜都都金色似大陸人多啲

大陸哩扮香港人
條女真係抵撚死

牽晴間

明顯中左伏 嫁比港奴...
嫁比我好100倍

明顯係個老公有問題

嫁比我 我老母都識日文

粉嶺區樓最低時百一二萬就有

兩皮野學人養老婆

9支rose cheap撚到
仲話長長鳩鳩

回帶有乜用呢 現實中係大把港女求比白人屌 改種生下一代 唔同你班J細既人一齊

起碼高質過大陸人啦

果時youtube有片

我記得有集講荷蘭佬好節儉，用定兩格厠紙「吻」屎

計返適孕年齡，真係中女

其實係專講啲文化衝突嘢

咁講啦 電視台要收視一定會揀D比較極端既

粉嶺牽晴間

杯面湯唔倒落廁所可以倒邊到

潮州佬都好興單字

大男人心態更加符合潮州佬特點

唔好再醜化我地香港女仔啦！每個area嘅特色都唔同睇下夾唔夾姐！

比你有生之年服侍港女仲想點

年經

講真個句
日本妹嫁黎香港真係無幸福
留番係日本仲好啦
一係就個男人同佢一齊去日本生活

邊到有得睇全套？

正

GREATDAILY
old咩news姐,根本content farm,成班豬

分化香港男女關係
五毛

條仔咁柒都溝到女
屌你一陣以為全部香港人都咁嘅樣咪仆街

睇相就知係中國人, 仲要係柒果種, 唔識學同鄉咁呃公屋同綜援

飲曬佢？

old news is so

睇佢個名就知

條仔重要養埋個老婆
帶黎香港做乜柒

話說咁結婚有冇得入籍日本？

你有冇睇過集節目

Old到..........唔識講

條日本妹好靚 屌打好多明星

弱智仔先講得出
日本人禮儀廉之邦

成班戇鳩小學雞，屌人2皮一個月

大佬，咩年份呀，連登仔真係一代衰過一代

土地問題

有無link可以回帶
想睇日本妹

屌你又回魂po

等咗呢抽名幾耐

舊燈嗰個巴打冇過嚟?

好似離左婚

個日本妹轉左食洋腸

條頸

真？

好似冇離仲生咗個女

ed@ggi

係

我記得個日本老婆之後抱怨老公定屋企人點佢去茶樓攞位，等好耐，好慘
個節目叫日本人妻在遠方，好好睇架！
記得有集講西班牙人係戀母狂，食餐飯搞勁耐；
瑞士人只可以係地牢晾衫，驚有礙市容；
意大利超注重屋內整潔，但又隨意將污水排出屋外。
幾得意，認識不同國家的文化！

Lm

日本妹結婚之後真係唔做野架咩

YouTube link ?

imom

mm

嫁去日本 等條女做雞算啦

肯撚定係大陸仔
張如城咁撚樣

留名

大J又贏

有個嫁去澳洲
個男再讀書唔做野
要個女擔起頭家先

見到劍心即刻上一頁

叫我？

又回呢個廢柴，離咗婚未

有集講個嫁去台灣
又係比個奶奶嫌煮野唔好食

又回帶，條女四張黎緊頭，唔知仲有無一齊

1985年出世喎清

有冇人知佢哋近況點
仲係咪喺埋一齊定離咗婚

睇完成篇野都搵唔到重點
呢到寫少少個到寫少少
垃圾文

屋企人由細到大都係用骨碟裝骨而唔係用報紙咁肉酸，但我一樣唔鐘意食魚
我反而覺得係杯麵湯倒落廁所好核突，我知好多人都係咁，貪方便一沖就冇又唔洗洗，但將d野食同湯倒落廁所點沖都係有陣味同埋有層油係上面。屋企人成日咁做，仲叫我要倒d汁同湯去沖 我真係睬佢地都傻明明有廚房又唔用

最撚慘係攞完位打電話番去比老公一家叫佢地飲茶但個個仲坐哂係度唔願郁，個老婆一個人霸成張枱都不知幾咁唔好意思

屌同我住同一個屋村既😂😂😂😂

廚房鋅盤喉唔夠馬桶去水喉寛，啲油好快塞住條喉。我就用飲品飲完個罇裝油，再掉去垃圾筒

我係㩒左沖廁先倒落去
倒完落去先㩒啲油一早就痴左係邊邊

屋企人好鐘意食蒸魚 但自己唔鐘意都係因為多骨
有時會整湯粉係都要用魚整個湯底 食到成口骨